點解上新世嘅CO2會同依家差唔多高

上新世都有成400ppm
2013年CO2先比上新世高
但果時都冇人類/工業活動
CO2都有成400ppm

火山活動?

海洋溫度高d，CO2既solubility低d